跳閘風險全解（同你睇清楚曬啲附例

最近出親街都會喺唔同站望下有冇人跳/chok/捐
通常10個得1個
對於唔敢嘅，希望以下呢堆問答可以解除你心入面因為「點知會有咩後果」嘅憂慮
對於跳開嘅，希望以下呢堆問答可以令手足們喺比人捉嘅時候識得保障自己，唔好比佢大親
以下喺位從事法律相關業務嘅朋友幫大家整理出來嘅幾條Q&A

Q：跳閘或用其他方法不繳付車資乘搭港鐵是否違法？
A：第556B章《香港鐵路附例》第14條禁止無票進入及乘搭列車，第14A條禁止沒有交付車費離開已付車費區域。換言之，在不繳付車費下跳閘、用身體撞開閘、從閘下爬進港鐵付費區域，即便沒有乘搭列車，已屬於違法行為。附屬法例亦屬於香港法例，聲稱違反港鐵附例不等於犯法是誤解。

Q：最高罰則500還是5000？
A：根據第556B章《香港鐵路附例》附表2，無票進入和乘搭列車、沒有繳付車費、沒有出示車票、沒有交出車票，最高罰則分別為港幣$5000罰款。網上流傳罰港幣$500是指在港鐵內被港鐵職員截停時即時繳交的罰款。港幣$5000是指在法庭審理時的最高罰則。

Q：即使被抓到亦一定不會被告上法庭？
A：如果跳閘後被港鐵職員截停並即時繳交$500罰款後，一般不會被告上法庭。然而，如果乘客拒絕付款，則會被告上法庭。如果在法庭即時承認控罪，罰款一般介乎於$800-$1000。若在法庭否認控罪，經過審理後被定罪，罰款則會提高至$1500-$2000左右，最高罰款為$5000 (Mass Transit Railway Corporation Limited v Dr Nkasu Michael Mmaama HCMA488/2003, para 4; Hong Kong Mass Transit Railway Corporation v Woo Tak Yan HCMA 343/2014)。所以，如果不幸被斷正，最理想的做法是即時繳交$500罰款給港鐵職員。網上有人建議即時跑走，除非你肯定不會被人事後認出或抓到，否則好大機會會被視為拒絕繳交罰款而要上庭。

Q：罰款會否留有案底？
A：如果在港鐵即時繳交$500罰款予港鐵職員，不會留有案底。然而，如果被告上法庭，不論是認罪還是否認控罪後被定罪，均會留有案底。

Q：案底會否影響找工作或者申請外國簽證？
A：由於跳閘最高罰款只是港幣$5000，不超過1萬元罰款，根據《罪犯自新條例》，在某些特定的情況下，定罪可以被視為「已喪失時效」。如果定罪被視「已喪失時效」，除非條例另有規定，該罪犯可以自稱沒有刑事紀錄。但不適用於以下職業或情況：大律師、律師、會計師、保險人、強積金受託人、銀行董事/行政總裁/認可機構僱員、寄養父母、司法職位、警務人員、懲教署、感化主任、海關、入境事務處、消防處附表6職級、廉政公署、金管局、強制性公積金計劃管理局、證監會、飛行服務隊及保險監管局（第297章《罪犯自新條例》第4條及附表）。

《罪犯自新條例》只適用於香港。申請外國訪客簽證的人士，即使其定罪是根據《罪犯自新條例》而被視為「已喪失時效」，他/她於申請時，仍須披露該定罪及所有其他定罪。

此外，《罪犯自新條例》中有關「已喪失時效的定罪」之規定，可應用的範圍十分有限。該條例只適用於以往從未曾被定罪的人，而他/她必須於被定罪後3年內沒有再被定罪。
社區法網：

Q：定罪的其他影響？
A：如果因為違反港鐵附例而被告上法庭後定罪，即使定罪經過3年後視為「已喪失時效」，法庭仍然會留有紀錄。如果日後因為其他罪行被起訴，代表律師詢問你是否有案底的時候，必須向你的代表律師披露。因為你將不能再被視為「以往從未曾被定罪的人」(having a clear record)，代表律師不能以此作為理由求情。

另外網上有人教路喺填表嘅時候填假地址或者不提供地址電話，咁係違反港鐵附例第42條，最高罰款$5000及監禁6個月

結語：寫咁多只係想大家係清楚法律後果嘅情況下，自己作出判斷。香港人加油。

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

都唔係刑事罪行條例
點會有案底

咁出面抄牌320個啲咪幾十個案底？

9月15日見

請不要再討論唱歌跳閘，實事派請全面進場。

你個死鬼老母就跳閘有案底

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

913中秋各區晚會
914天水圍
915英領集會+港島行街（國際民主日）